(Dse物理廢柴)兩條mc求秒

14 27求指點

我都想比人包養

14: b
27: d

曾經有一個好好學習嘅機會擺係我面前
但我冇好好珍惜
塵世間最痛苦嘅事莫過於此

求解14
27係B 唔知係咪出曾

27我覺得係C喎

睇錯
14 係B 27係C

14見到你推POST咁密都唔想解畀你睇
兩分鐘推一次

14, 題目比個vibrator 既s-t, 你諗成係記錄佢既motion, 今次重點係t=0至t1間，vibrator 先向上，再向下，岩岩行足一個cycle

題目要揀t1時既s-d,根據我地頭先分析，即係個有一個完整wave製造左出黎， 所以C,D錯
加上我地分析到vibrator 係先上後落，所以s-d距離0位遠啲既形狀就係上（因為早啲發生）

你讀多次位移-時間圖同位移-位置圖係咩先啦

仲有27係用楞次定理諗
唔洗用式

唔該曬

14) 係原本既wave curve右少少畫同一個形狀既wave curve就睇到t位既位移變化
27) 磁場變大/細,線圈既感性電流產生既磁場係會同變大/細既磁場呈相反

我自己再諗諗
唔該

14題 自己拎條繩 跟“距離-時間“ diagram舞下 就出到答案 再自己諗下點解

咁更加唔應該放上黎問啦

位移-時間 先岩

自己諗左好耐
又上網睇片同睇書
放緊假冇人可以比我問(啲同學都唔係好掂

明啦

27 electromagnetic induction, 一定睇變化最緊要，

t1時磁場正變負 所以coil 會有induce current從而製造自己磁場去"抵消"收到既磁場變化,即係整番"正"磁場

t1整番"正"磁場
唔係順時針嘅induce current
咁唔係D咩?

點解一口咬定中中人睇唔明英文
Btw我都想英文教架屌
on9 母語教學

我知道你只係想鼓勵我哩啲中中人
多謝你

t1 個B field 係向下變大
所以要抵銷佢個B field就要行
所以係P 去 Q經燈泡

你要諗變化方向 唔係諗個數值

中左計啦，佢問"經燈泡"

btw當呢隻係右手啦

屌 我明
睇完你地講突然諗返啲concept
thanks a lot

講多句，有時廢事混淆， 自己答電流方向都要講 從A經過X向B

加油啦，有咩儘管問，中中唔係死罪

唔好意思
仲想問第六條
雖然直覺話我知增加
但諗凈力又好似係保持不變(?)

答案係A?

Yes

淨力都係0,
所以諗垂直抵消

27.b呀

點解唔洗諗水平
如果諗埋水平 好似係一樣(?)

已經明了

用中文讀都好意思攞上嚟問
真係唔知醜

點解今日咁多哩啲人

步驟喺上面
使唔使逐步教你

如果有錯請指教

我明哩到
但我唔明點解唔洗諗水平
設左邊嘅張力係T1 右邊T2
T1sintheta=T2sintheta
左邊唔變 右邊theta變大 sintheta變大
咁T2變唔係變細咩
之後我代返發現舊T2=新T2
我想知我錯咩

你睇下依句有咩用

已經用中文寫㗎啦
樓豬都唔睇
正一垃圾

諗水平幫唔到你solve, 會約走左Tension

concept 問題， 同一條繩如果冇friction 係上邊既話每點既tension 係一樣（assume mass of string=0)
所以諗horizontal 就會約走左T

中中仔

同埋你諗錯， 實際上左右邊既角度都會變左

我大概明
但想請問一下 你地個theta同我嘅theta一唔一樣
點解左右邊theta都會變?

左右兩個theta會變一樣?

唔係好明
如果條繩掛係E,咁兩邊既tension應該唔一樣
因為拆番horizontal direction, T1 sin A=T2 sin B,A唔等於B,T1唔等於T2
咁佢係問緊邊個tension有變化?

根據巴打講
T1=T2=T(同一條繩就一樣 如果唔諗質量
所以你搵t1 t2 都一樣
水平可以唔洗諗 會約左
咁睇返垂直
舊嘅T1+舊嘅T2=mg
2x舊Tcostheta=mg
當theta變左
2x新Tcostheta=mg
新T會大左

應該係咁

同一條string tension 都一樣

一定要諗水平
因為當條繩掛係D既時候
你要拆水平先得出兩邊tension一樣既結論
(T1 sinA = T2 sinA, T1=T2)
同一條繩唔一定tension一樣

dse syl 一定一樣

噢我get 到你講咩 你啱

我覺得答案係D
因為最後我得出2T1 < T2+T3
T1係掛係D既tension
T2係掛係E左邊既tension
T3係掛係E右邊既tension

係， 掛D時θ1=θ2, 掛E時都係新θ1=新θ2,
哩題明白新θ上升左 就解到 (個θ係你let 果個）

點解呢個post d人一口咬定中文讀就係低智？
狗眼看人低
利申中學係band 2中中
Phy用中文讀（但實際上我中英考都冇問題，學校限中文）
但係我Phy， maths(core & M2)都5**

個angle 唔係會大咗咩？

舊：2T cosθ = mg
新：2T' cosφ = mg

Tcosθ = T'cosφ
φ大咗 -> cosφ 細咗 -> T' 要大先bal 到mg

所以A?

我開始明巴打既意思
即係佢掛E哥陣舊野會自動去左中間?

我都覺得係咁

諗錯， 都計到答案但掛E時左邊個角都會一齊轉

係， 靚step, 長題目咁答已滿分